{
    "question": "Kegunaan pada penyaringan/filtrasi dalam industri?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "1. penjernihan air<br>2.\u00a0 membersih kan sirup dari kotoran yang ada pada gula, <br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apa-kegunaan-dari-boron-help-me-please-346",
            "question": "Apa kegunaan dari boron ?? Help me please\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>1.\u00a0Boron digunakan dalam kembang api untuk memberikan warna hijau.</span><span>2.\u00a0Boron juga digunakan dalam roket sebagai bahan bakar untuk pengapian.</span><span>3.\u00a0Boron-10 digunakan sebagai perisai perlindungan terhadap radiasi dan dijadikan detektor neutron dalam reaktor nuklir. Ini disebabkan boron-10 dikenal sebagai penyerap neutron yang baik.</span><span>4.\u00a0Dalam industri semikonduktor, boron digunakan sebagai dopan untuk semikonduktor seperti silikon, silikon karbida, dan germanium.</span><span>5.\u00a0Boron digunakan dalam pembuatan banyak peralatan olahraga seperti tongkat golf dan alat pancing. Unsur ini juga digunakan dalam industri kedirgantaraan untuk membuat badan pesawat dan bagian lain.</span><span>6.\u00a0Sodium tetraborate pentahidrat (Na2B4O7) merupakan senyawa boron yang digunakan untuk membuat produk pembersih seperti deterjen dan pemutih.</span><span>7.\u00a0Rompi antipeluru dan kendaraan lapis baja terbuat dari boron karbida.</span><span>8.\u00a0Boron digunakan dalam industri keramik dan kaca dalam bentuk kaca borosilikat karena memiliki ketahanan yang sangat baik terhadap perubahan suhu dan memiliki koefisien ekspansi termal rendah.</span><span>9.\u00a0Boron adalah bahan utama dalam pembuatan pengontrol hama, suplemen tanah, bahan kimia pertanian, dan pupuk.</span><span>10.\u00a0Sodium perborate, yang merupakan senyawa boron, merupakan sumber oksigen aktif dan digunakan dalam pembuatan produk pembersih, deterjen, dan formula pemutih gigi. []</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>1. Boron digunakan dalam kembang api untuk memberikan warna hijau.</span>\n<span>2. Boron juga digunakan dalam roket sebagai bahan bakar untuk pengapian.</span>\n<span>3. Boron-10 digunakan sebagai perisai perlindungan \nterhadap radiasi dan dijadikan detektor neutron dalam reaktor nuklir. \nIni disebabkan boron-10 dikenal sebagai penyerap neutron yang baik.</span>\n<span>4. Dalam industri semikonduktor, boron digunakan \nsebagai dopan untuk semikonduktor seperti silikon, silikon karbida, dan \ngermanium.</span>\n<span>5. Boron digunakan dalam pembuatan banyak peralatan \nolahraga seperti tongkat golf dan alat pancing. Unsur ini juga digunakan\n dalam industri kedirgantaraan untuk membuat badan pesawat dan bagian \nlain.</span>\n<span>6. Sodium tetraborate pentahidrat (Na2B4O7) \nmerupakan senyawa boron yang digunakan untuk membuat produk pembersih \nseperti deterjen dan pemutih.</span>\n<span>7. Rompi antipeluru dan kendaraan lapis baja terbuat dari boron karbida.</span>\n<span>8. Boron digunakan dalam industri keramik dan kaca \ndalam bentuk kaca borosilikat karena memiliki ketahanan yang sangat baik\n terhadap perubahan suhu dan memiliki koefisien ekspansi termal rendah.</span>\n<span>9. Boron adalah bahan utama dalam pembuatan pengontrol hama, suplemen tanah, bahan kimia pertanian, dan pupuk.</span>\n<span>10. Sodium perborate, yang merupakan senyawa boron, \nmerupakan sumber oksigen aktif dan digunakan dalam pembuatan produk \npembersih, deterjen, dan formula pemutih gigi. []</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-karbohidrat-lemak-dan-protein-merupakan-sumber-energi-jelas-406",
            "question": "1. Karbohidrat, lemak, dan protein merupakan sumber energi. Jelaskan apa yang    terjadi jika kita kelebihan mengomsumsi zat-zat tersebut? Bagaimana jika\r\nkekurangan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kelebihan : akan terkena Obsitas,diabetes,jantung pula<br>kekurangan: kurang Gizi <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-makanan-menjadi-salah-satu-sumber-energijelaskan-290",
            "question": "Mengapa makanan menjadi salah satu sumber energi?jelaskan!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena makanan mempunyai zat-zat yang diperlukan oleh tubuh manusia oleh karna itu manusia makan untuk salah satu sumber energi......<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Karena di dalam makanan yang kita konsumsi mengandung zat-zat yang dibutuhkan oleh tubuh, seperti protein, vitamin, karbohidat, lemak, dan sebagainya. Zat-zat memiliki peranan masing-masing didalam tubuh kita. Serta dapat membantu metabolisme tubuh sehingga tubuh memperoleh energi<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-tujuan-pemisahan-campuran-campuran-dengan-cara-sublimasi-420",
            "question": "Apa tujuan pemisahan campuran campuran dengan cara sublimasi ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kotoran yg tidak menyublim akan tertinggal",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "agar dapat meisahkan campuran yang salah satunya dapat menyublim sedangkan salah satunya tidak",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-golongan-darah-manusia-hanya-terbagi-3-yaitu-ab-dan-0-168",
            "question": "Mengapa golongan darah manusia hanya terbagi 3? yaitu A,B, dan 0     kenapa tidak ada golongan darah yang lain?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ada satu lagi golongan darah yaitu AB, <br>maka golongan darah ada 4 (A, B ,AB, dan O)<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "perbedaan golongan darah hingga kini merupakan salah satu misteri alam. \nSebagai individu manusia, masing-masing memiliki gen, bentuk tubuh, \ngolongan darah dan banyak lagi yang berbeda. Ini merupakan keajaiban \nkehidupan.<br><br>Belum ada ilmuwan yang mampu menjelaskan secara pasti \nmengapa ada 4 jenis golongan darah yang berbeda pada manusia. Ilmu \npengetahuan pun tidak bisa menjelaskan sepenuhnya apa yang terjadi di \nalam. Tapi manusia dituntut untuk terus mempelajari ciptaan-Nya.<br>:)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-dengan-katalitas-410",
            "question": "\u00a0Apa yang dimaksud dengan katalitas ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Katalis adalah zat yang ditambahkan ke dalam suatu reaksi dengan maksud memperbesar kecepatan reaksi. Katalis terkadang ikut terlibat dalam reaksi tetapi tidak mengalami perubahan kimiawi yang permanen, dengan kata lain pada akhir reaksi katalis akan dijumpai kembali dalam bentuk dan jumlah yang sama seperti sebelum reaksi.</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "mungkin maksudnya katalis?<br>suatu zat yang mempercepat laju reaksi kimia pada suhu tertentu, tanpa mengalami perubahan atau terpakai oleh reaksi itu sendiri. Suatu katalis berperan dalam reaksi tapi bukan sebagai pereaksi ataupun produk.<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seseorang-yang-diduga-menggunakan-obat-terlarang-dapat-diidentifi-716",
            "question": "Seseorang yang diduga menggunakan obat terlarang dapat diidentifikasi tes urine dengan menggunakan metode kromatografi. Berikan penjelasan mengapa hal tersebut dapat dilakukan!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena orang yang mengonsumsi obat terlarang memang bisa di tes urine",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perubahan-energi-dapat-terjadi-pada-organel-apa-saja-284",
            "question": "Perubahan energi dapat terjadi pada organel apa saja?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "MITOKONDRIA DAN KLOROPLAS<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1jelaskan-mengapa-suatu-campuran-tidak-murni-dapat-di-pisahkan-d-705",
            "question": "1.jelaskan mengapa suatu campuran tidak murni dapat di pisahkan dengan cara fisika,tetapi tidak dapat dipisahkan dengan cara kimia!    2. seseorang yang diduga menggunakan obat terlarang dapat diidentifikasi tes urine dengan menggunakan metode kromatografi.berikan penjelasan mengapa hal tersebut dapat dilakukan!\r\nPLEASE JAWAB....\r\nPRnya buat besok lagi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. karena zat zat penyusunnya dipisahkan secara fisika<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-mengapa-suatu-campuran-tidak-murni-dapat-dipisahkan-deng-761",
            "question": "jelaskan mengapa suatu campuran tidak murni dapat dipisahkan dengan cara fisika,tetapi tidak dapat dipisahkan dengan cara kimia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>fisika : karena tidak murni sudah mendapat campuran dari bahan lain. kimia : karena sudah di campur menggunakan oroses kimia</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}